［討論］［真理越辯越明］［求拆招］大陸性傳統大國的宿命與美國的陰謀

頭先我老豆喺whatsapp send咗一大段文字俾我
雖則佢個論點大家睇嚟都覺得好好笑
但偏偏上咗年紀求安穩嘅人最受落
小妹本身又唔太熟歷史
希望大家可以幫手睇下點拆

==================

很多朋友聽了很多憎恨中國的言論，但又不明白中國為何一黨專政仍可以富強，人民安居樂業，很多比我們更有錢，生活得更好。

以下是剛剛收到一位資深律師發表一段頗長的訊息，深入淺出的說出很重要的道理，與我的觀點接近。請耐心花多一點時間細讀，應有所得。並歡迎你提出反對意見。

首先不要把中國共產黨定性，或認為他是獨裁、專制或者其他定向思維的東西。你就把他定義為一個中國現時執政的政黨， 這個政黨以唯物主義為哲學思想，把現代德國馬克思主義和中國歷史統治方法結合在一起，管理一個世界上1/5人口，56個民族（直到現在，國內小範圍的民族矛盾是經常出現的，只是沒有敘利亞，俄羅斯，緬甸，印度那麼劇烈，這是傳統大陸國家的必然內部矛盾），周圍有21個鄰國，歷史上和這些鄰國都有紛爭(世界上所有歷史大國都有領土問題)，而且面對西方堅固經濟體系和法律體系的壓制，你認為這個政黨可以隨便讓各種人折騰嗎？

你可以想像，如果一個民族允許建立2個政黨，56個民族至少可以建立112個政黨。如果112個政黨在各個省，或者幾個省互相對罵，互相拆台，互相鼓吹民族仇恨，會發生什麼事情？再加上中國各個民族還有自己的宗教，光是西藏密宗就有4大教派。維吾爾族就有3種伊斯蘭教宗派， 如果產生宗教矛盾，怎麼辦？民族構成最簡單的廣東省內部還有潮汕幫，梅州幫，湛江幫，等等地方勢力。 傳統大國的各民族之間的矛盾不是修修一條路，挖挖一塊地那麼簡單，而是幾千年來各民族的戰爭，屠殺，血和淚的刻骨矛盾。美國也有這種矛盾，就是印第安人和白人的矛盾，所以印第安人有自治權，有特權。美國亦有黑人白人的矛盾，只是美國的民族矛盾單純很多，更沒有地緣政治的影響，美國週邊只有加拿大（根本與美國同聲同氣）及墨西哥 （癈的-完全沒有威脅）。

而中國的民族矛盾不單有血和淚的矛盾，還摻雜宗教矛盾，地緣政治矛盾。例如西藏問題，它包含藏族和漢族矛盾，宗教矛盾，更有印度和中國地緣政治矛盾。中國有21個鄰國，那麼中國就至少有21個這樣的情況，因為邊界地區的生活的人民肯定是各民族混居的，所以中國境內有俄羅斯族，傣族，佤族，哈薩克族等等，這些民族背後都是另外一個國家的政治勢力和歷史影響。一旦中國政府放鬆控制，邊界地區的少數民族勢力，就可能把各種歷史問題作為籌碼，炒作矛盾，同時傾向於國外的同民族勢力，造成分離主義，這不是危言聳聽，太多歷史和現在的事實都證明了。如果留意中國重大節日的聯歡晚會，第一個節目，肯定是表現民族大團結。領導人祝辭，第一句話，也是民族大團結。以前的最大面值的人民幣10元，也是民族大團結。 你看看台灣，這麼小的地方，而且隔海只有兩個鄰居（日本和中國大陸），就折騰了幾十年，內耗到只是一潭死水。如果發生在中國大陸，你認為會發生什麼事情？ 歷史上，無論什麼政權統治大中國領域，都要用中央集權，充分控制（思想，經濟，人口控制），這是大陸性傳統大國的宿命。如果用西方的地方分權管理方式，中國早就分裂了！ 這就是美國，歐洲，日本各國希望看到的。

也就是說大陸性傳統大國的宿命就是為了民族，經濟和生活的強大， 不被人欺負，就要犧牲一部分西方人認為的人權，自由。而西方（歐洲各國）為了他們的人權，自由，也必須承擔分裂成幾十個歐洲國家，無法統一的痛苦。歷史上兩次世界大戰，說到底就是歐洲分裂造成的結果。現在歐盟的形成就是為了避免這種悲劇的重演，但歐洲只走了統一的前半段就走不下去了，就是因為各國都要爭取自己地方的利益，故無法調和矛盾，各個小國都要堅持自己所謂的民主,自由,利益, 那怎麼能形成一個有機的大國系統? 這是歐洲永遠的痛。

中國本身每一個省，每一個直轄市，不論人口與地方面積，都等於或甚至大過歐洲各國。如果中國分裂成28個或更多德國規模的國家，相同規模的戰爭發生在亞洲，要死多少人？ 那就不是中國大陸的戰爭了，那就是亞洲，甚至是世界性的大戰了。民國初年軍閥割據，貪污弄權，民不聊生，蔣介石也管不了，內耗結果幾乎被日本亡了。

美國和日本因為他們是“島”，就不存在大陸性傳統大國的宿命。美國是島，因為它的週邊國家沒有威脅 ！所以美國在某一方面確實是「天堂」。中國也不一定要超過天堂，我們只需要做好自己的事情，不要被別人欺負就行了。俄羅斯也是面對中國一樣的問題，所以他們也需要普京這樣的強勢領導人和政黨。請大家慢慢體會。還有印度，為什麼那麼多問題？國內還有地方游擊隊，還有各種地方勢力，連稅率都沒有統一。就因為印度也是大陸型多民族大國，國內問題複雜，但沒有強有力的政黨，領導人去整合地方勢力，在幾千年的歷史過程中，沒有形成強大有力的中央政權， 浪費了統一的時機。近代更被假民主鎖住了手腳，無法整合地方勢力。

不要以為分裂只是簡單的分家，那就太幼稚了，分裂意味著戰爭，過去4000年人類文明，有歷史記載的戰爭，僅僅歐洲（如果不包括俄羅斯）共發生了3864次，而差不多面積的中國大陸地區只發生了244次，這個數據能看出什麼？就是歐洲分裂的歷史導致幾千年歐洲的不斷戰爭。中國因為走中央集權，國家統一時間多，分裂時間少，大大減少了戰爭。

對於香港，我是支持香港的民主，自由，畢竟他們已經有自己的生活方式和思想方式，我是廣東人，認識很多香港朋友，大家互相尊重，一起吃飯，挺好。同時，我也支持內地用中央集權，因為國內面對的情況比香港、台灣複雜百倍。 如果香港朋友有機會去內地的少數民族地區生活，你就能感覺到民族之間會有一些的隔閡。這就是為什麼中東如此亂，這就是它作為亞歐大陸中心的必然宿命，周圍都是有千絲萬縷民族，經濟，地緣關係的勢力。每個人都有自己的命，就如你如果投胎到敘利亞，伊拉克這些中東地區，必然面對戰爭的宿命。香港朋友，不要眼睛只盯著歐洲怎樣，美國怎樣，問題是，你生活在中國大陸這個地理位置，明白嗎？你要站在中國的角度想中國的問題，而不是站在歐洲的角度想中國問題。如果你這樣想，那不是笨蛋嗎？ 香港的朋友，其實你們已經比世界上95%的人類都幸福了，請珍惜你自己的幸福。當然，如果你還嚮往更好的生活，我建議你努力工作，努力學習，移民到美國家。因為它確實有它獨特之處，這也是美國的宿命，幸運地得天獨厚 ！

至於美國為什麼某程度上可稱為「天堂」，這就要更進一步論述，和它的地理條件，歷史過程有關係。我這裡就不論述了。還有就是英國能稱霸世界100多年，日本在過去100年稱為世界強國，都和他們的地理，歷史條件有關，這兩個國家都在大陸大地的極東方及極西方，兩個極限位置 - 海洋國家，島嶼國家， 遠離民族矛盾，交通便利， 同時離當時的先進文明（歐洲，亞洲）一海之隔，方便學習。請認真學好美國，英國，日本歷史，這能大大幫助自己了解中國歷史和政治源頭。搞懂了源頭，就能明白為什麼有現在面對的問題，也明白為什麼中國有很大的困難去超越美國。但中國人要加油，即使不能超車，也要緊隨美國，不能自卑。

下面一句說話很重要：無論中國搞不搞民主，搞不搞自由，只要中國威脅到美國的地位，美國就會想辦法分裂你的國土，打壓你的經濟，打壓你的貨幣。看看當年的英國在二戰中怎麼被美國玩，二戰後美國主導民族自決運動來分裂歐洲傳統殖民地，和日本的廣場協定，直到現在歐洲無法統一，中東阿拉伯各國無法聯合甚至統一， 日本經濟沉落30多年，這些都是美國做的把戲。我年輕時候也討厭共產黨，現在是明白了，中國這個土地的宿命就是要共產黨或者其他強力政黨來管理，才能富強起來，這就是大陸性傳統大國的宿命，中國人永遠不可能擺脫。

我並沒有說民主，自由，人權不好，我絕對贊成這些權利！但如果面對國家分裂，外敵入侵，國家一盤散沙, 國家動盪甚至內戰的大矛盾，互相仇殺，血流成河，我願意放棄我的一部分民主，自由，人權。關於民主運動，我支持他們爭取合理的要求，但不能危及國家的統一，民族的團結，宗教的和諧，更加不能受到國外操控。

不要以為世界上有什麼普世價值，這些都是相對的，就如你在印度有吃牛肉的自由嗎？你在伊斯蘭國家有喝酒，吃豬肉的自由嗎？

世界上沒有一條道德標準是突然出現的，它必然需要聯繫當地的地理，習俗，生產方式，生活方式的。民主，自由也是相對的，不是絕對的！美國的地理，歷史條件確實比較好，它能提供公民90%的自由。中國，俄羅斯地理, 歷史條件不如美國，只能提供60%的自由給公民。如果是伊朗，沙特因為地理和歷史宗教原因，他們只能提供40%的自由給公民。這些都不是偶然的，也就是宿命。就如你幸福地投胎到富豪之家, 你隨時有100萬零用錢, 你投胎到窮等人家，你只有10元的零用錢，難道你就罵你的父母，為什麼不給我100萬？這就是現實，即使你把你父母殺了，你也不可能有100萬哬 !!! 事實就是這樣 !!! 無奈 。

希望你能夠把這些真正的道理消化明白，做個明辨是非的好人。要不要傳給你的好朋友分享，是你自己的決定！但我就選擇告訴你這些了！

推

我話知你中國強大定衰弱，我地根本唔care。但搞鳩香港，一定同中國死過

連登仔不知幾支持中共。無中共管住十三億極端民族主義者仲得了？但當中共搞鳩香港，就一定係以死相搏

正常都咁諗
不過好多人都俾大中華一統嘅思想鉗制住

啲內陸省份點諗我唔知，但香港同中國統一有咩著數先？

有著數都係蠅頭小利啦
贏粒糖輸間廠啊

講真大陸啲人點諗一時三刻影響唔到我哋
最慘係香港地都大把人大中華膠

呢十三億極端民族主義者係中共教出嚟嘅
所以話教育好重要
大家得閒都要同表弟表妹侄仔侄女外甥外甥女溝通多啲

老舊維穩文，要讀歷史睇下宋朝，一個中世紀既皇朝已經向緊福利資本主義邁進，而且有祖宗法作為限制皇權既方法，行「虛君實相」，「權歸人主，政歸出中書」，比英國既大憲章要早三百年；崇尚「格物致知」，講究學術同道理而唔係威權，「天下為道理最大，故有以萬乘之尊而屈於匹夫之一言」；科舉制既確立做到：「天下為公，選賢舉能」，家天下不再，而系公天下，公民意識早已經系宋代誕生，所以識保障言論自由，「言者無罪」，宋神宗都講過：「詩人之詞，安可如此論？彼自詠檜，何預朕事？」，唔撚得閑去玩文字獄；識講法治，「吾祖宗之治天下也，事無大小，一聽於法」，甚至已經有問責意識，「是以朝廷尊嚴，命令詳審，雖有不當，天下亦皆曉然，知其謬出於某人，而人主不至獨任其責」，比人問責之後就系落台，「爭之不得，則辭職耳」；甚至有朋黨之爭，其新舊黨爭，大有左右政黨政治既風彩，仲系着重辯論果隻，「本朝治天下，尚法令、議論」，甚至已經有意識覺得君主應該服從人民公議：「捨己而從眾，眾之所是，我則與之，眾之所非，我則去之」，又比John Locke行前幾個世紀，而且唔會有君主可以繞過宰相既問題，無宰相畫押蓋印，中書省可以唔做野，無人會被斬頭，過左宰相都有台鑑再做監察，台鑑覺得唔妥，可以行封駁權，成件事已經好撚現代。

亂？宋朝在世佔全世界70%既GDP，系歷史上最有錢既王朝，全賴啲咩？法治，言論自由，資本主義，公民意識，儒家系咁既環境成為左福利主義既靈感，有「惠養乞丐法」，對老人有「安懷坊」，對孤兒有「慈幼莊」，蘇軾都搞過「安濟坊」派成藥，之後受宋徽宗支持，大加推廣，可以話係醫保。讀歷史讀好啲，笑大人個口，唔好將你落後既思想攤出黎比人恥笑，你要記住宋朝係一個中世紀既皇朝，歐洲先玩緊十字軍。

唔係針對樓主，但真心宋朝既政制真係潮流既尖端

疑點一：中國人民安居樂業嗎？
可用事例：西藏自焚、新彊恐襲與集中營、食物衛生安全一直成疑、大頭奶粉案原告變被告、新近有女生寫男同性戀小說被判監十年

疑點二：民國初年有軍閥割據，但民不聊生呢？
可用事例：大躍進餓死千萬人、三反五反文革鬥死唔知幾多人、香港大部份人口祖先皆是逃離中共的難民、民國年代無人需要逃來香港

疑點二點五：蔣介石「內耗結果幾乎被日本亡了」？
可用事例：蔣介石製造的最大內耗，就是為求統一、剷除軍閥，使中國整體戰鬥力下降

疑點三：「連稅率都沒有統一」又如何？
可用事例：美國各州各市有自己計稅和稅率

疑點四：戰爭帶來禍患有多大是數次數的嗎？
可用事例：歐洲直到世界大戰前，大部份都是貴族戰爭，對農民影響甚微；中國至戰國以後，全民戰爭是常態。而「分裂時間少，大大減少了戰爭」的後果就是缺少軍事鍛練，一旦面對外族則無力反抗，常倚賴堆人頭。

總結：文章太美化「統一」，不知道統一是進步的終結，固步自封的開始。

其實唔明歐洲點解要統一